Некоторое вещество обладает нелинейной проводимость. Удельное сопротивление $\rho$ этого вещества зависит
от напряженности $E$ электрического поля по следующему закону:
$$\rho = \rho_0 + A E ^ 2,$$
где $\rho_0 = 1{,}0 \cdot 10^7\unit{Ом} \cdot \unit{м}$ и
$A = 1{,}0 \cdot 10^{-3}\unit{Ом}\cdot\unit{м}^3/\unit{В}^2$. Этим веществом заполнено все пространство
между пластинами плоского конденсатора. Площадь пластин $S = 1\unit{м}^2$.
\begin{enumtask}
    \item Через конденсатор течет ток. Найдите максимально возможное значение силы тока $I_{max}$.
    \item Предполагая, что расстояние между пластинами конденсатора $d = 1\unit{см}$, определите
        максимальную тепловую мощность, которая может выделиться внутри конденсатора при изменении
        напряжения между пластинами. Постройте качественный график зависимости мощности $P$ от напряжения
        $U$.
    \item Пусть теперь напряжение на конденсаторе постоянно: $U_1 = 2{,}0 \cdot 10^3\unit{В}$. Какая
        максимальная мощность может выделяться внутри конденсатора, если изменять расстояние между
        пластинами? При каком значении $d = d_1$ достигается максимальная мощность? Предполагается, что
        конденсатор полностью заполнен веществом при любых значениях $d$. Постройте качественный график
        зависимости выделяемой мощности $P$ от расстояния $d$ между пластинами.
\end{enumtask}
\answer{
    \begin{enumtask}
        \item $I_\text{max} = \frac{S}{2 \sqrt{A \rho_0}} = 5\unit{мА}$.
        \item $P_\text{max} = \frac{S d}{A} = 10\unit{Вт}$.
            \begin{center}
                \begin{tikzpicture}
                    \draw[->] (0, 0) -- (3.25, 0) node[above] {$\flatfrac{U}{U_0}$};
                    \draw[->] (0, 0) -- (0, 1.25) node[right] {$\flatfrac{P}{P_\text{max}}$};
                    \draw[dashed] (0, 1) node[left] {$1$} -- ++(3, 0);
                    \draw[smooth, domain = 0 : 3] plot (\x, {\x * \x / (1 + \x * \x)});
                \end{tikzpicture}
            \end{center}
        \item $P_\text{max} = P(\frac{U_1 \sqrt{A}}{\sqrt{\rho_0}}) = \frac{S E_1}{2 \sqrt{\rho_0 A}}$.
    \end{enumtask}
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент}